警屢改傷者數字 難解打死人疑團

警屢改傷者數字 難解打死人疑團

港鐵當日封鎖太子站出入口，一度阻礙救護員入內施救。

【本報訊】8.31太子站內警察阻礙救援，並趕走傳媒，造成「8.31打死人」傳說。傳真社昨再公佈調查三個月所得，惟警方多次回覆被捕者及傷者數字均有出入，紀錄亦有盲區。有傷者認為報道未能徹底解開打死人疑團，8.31被捕者吳傲雪說：「我對警方嘅誠實度、可信性抱有質疑。」太子站52名被捕者中，傳真社訪問了47人，當中七人受傷後登上特別列車送院，《蘋果》與其中之一傷者L取得聯絡，他亦有接受傳真社訪問。

當晚接近11時，他穿便服在L3層列車內，速龍忽然闖入亂棍毆打乘客，他逃出月台後迅速被捕，「中咗十幾棍，被踢咗一下眼，佢（速龍小隊）特登向我口同眼噴胡椒噴霧」。其後，他被帶到月台中央，遭十名警員看守，視線範圍僅能見其他三位被捕者。他曾接觸救護員，向警方要求送院。待凌晨1時許，他被安排登上特別列車到荔枝角站，抵達被送到葵涌警署，等了十多小時才送院。

Sonia：L2層發生何事未明

相關新聞：3,500老幼集會 盼三代齊贏

他認為傳真社報道「釋除唔到發生乜事（的疑慮）」，因他曾在荔枝角站瞥見一名躺在擔架床上的傷者，嘗試抬頭看卻被警員喝止，不肯定是否七名傷者其中一個，而報道中未有提及。由9月1日至10月31日期間，傳真社比對五次警方提供的太子站被捕人數及傷者數字，但每次都有出入，被捕者由40人增至52人，傷者由未有提及升至10人。L批評，「你唔想人懷疑，但每次公佈數字都唔同，好難解釋」。L所見，宣佈停站時有一群示威者曾與港鐵職員理論，已不止被捕的52人。

8.31被捕者吳傲雪同為月台上被捕者，為報道提及兩名哮喘病發女子之一。她亦質疑，警方單方面提供的數字「係唔係準確呢，我對警方嘅誠實度、可信性抱有質疑」。她指出，傳真社未能聯絡剩下的5名被捕人士，所有被捕者均位於大堂及L3層，L2層發生何事始終未明，亦有閉路電視被毀，錄影片段不齊全，報道所寫仍有盲區。

L亦表示，在站內約兩個半小時，雖然觀察警方神情「輕鬆」，不似有人死亡，但情況過於混亂。他並提出，有傳言當時有一批示威者沿路軌逃走至石硤尾站或者旺角站，不清楚去向，故太子站有死人、嚴重受傷或下落不明的疑團未能澄清。

■記者鄭祉愉